<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>M.CDP&#39;s Blog</title>
  
  <subtitle>I STAND ALONE.</subtitle>
  <link href="https://mcdp.link/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://mcdp.link/"/>
  <updated>2021-07-13T04:08:53.298Z</updated>
  <id>https://mcdp.link/</id>
  
  <author>
    <name>M.CDP</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>越来越传统的阅读方式</title>
    <link href="https://mcdp.link/posts/b8c631d6.html"/>
    <id>https://mcdp.link/posts/b8c631d6.html</id>
    <published>2021-07-13T03:34:10.000Z</published>
    <updated>2021-07-13T04:08:53.298Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>轻芒国内版死后，已经很明显了，国内再也不可能有自由订阅的阅读渠道了。为此，我开始寻找新的 RSS 订阅方式，也学到了很多东西。</p><h2 id="Tiny-Tiny-RSS"><a href="#Tiny-Tiny-RSS" class="headerlink" title="Tiny Tiny RSS"></a>Tiny Tiny RSS</h2><p>这是我的第一站。TTRSS 是一个可自行搭建的服务，但我嫌麻烦，也懒得搞云服务器，想等着以后入坑 NAS 以后再自行搭建，于是我先找了一个别人搭建的 TTRSS 嫖了半个月。手机端的阅读器用的是 FeedMe 。但使用一段时间后，我发现并不是特别稳定，诸如不能正确解析部分 Feed ，或者抓取不稳定等等。</p><p>题外话，Reeder 本来是本地 RSS 阅读器，但最近已经支持了 iCloud ，可惜我不是苹果用户，不然我很大可能就止步于此了。</p><h2 id="Feedly"><a href="#Feedly" class="headerlink" title="Feedly"></a>Feedly</h2><p>Feedly 和 Inoreader 可以说是相当出名的 RSS 服务了，可惜在我入坑时就已经被墙了，当时还没有自行搭建代理，所以这俩都不是我的首选项。</p><p>说一下为什么选的 Feedly 而不是 Inoreader ，经过我的对比，Inoreader 的筛选功能固然很强，但我并没有那么多信息源可看，我也不想关注太多信息源，我根本读不过来，所以我选择了 Feedly ，只进行轻量的阅读，现在看来，Feedly 还挺适合入门的。</p><p>Feedly 有一点好，它的 Web 端做的相当美观，这也让我从绝对的手机阅读转为大部分阅读都在桌面端 PWA 应用上进行。当然，Feedly 的移动端做的也是很不错的。</p><h2 id="其他订阅渠道"><a href="#其他订阅渠道" class="headerlink" title="其他订阅渠道"></a>其他订阅渠道</h2><p>轻芒国内版死后，团队当然没有解散，他们目前正专注于海外版的研发。目前，文章的推送服务由 Newsletters 推送至邮箱，正好最近将自己的邮箱流程转到了 Gmail ，我也来说说这俩东西。</p><p>Gmail 真是一个好东西，虽然国内有些邮箱做的也不错，但我更喜欢国外的设计理念。从 收件 - 归档 这个流程来说，在邮箱上的体验我还是第一次（突然想起还没填坑的 GTD 思想）。</p><p>Newsletters 则是一个 订阅 - 推送 的服务，此处省略若干对信息订阅的感想。</p><h2 id="Pocket"><a href="#Pocket" class="headerlink" title="Pocket"></a>Pocket</h2><p>这是这几天才开始用的新玩意，我才知道这是 Mozilla 出品的，这几天开始用 Manjaro ，浏览器也转到 Firefox 后，我才真正开始了解到 Mozilla 。</p><p>总的来说，我的信息订阅，已经慢慢走出 RSS 的范围了，而 Pocket 又将信息归于一处，很舒服。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;轻芒国内版死后，已经很明显了，国内再也不可能有自由订阅的阅读渠道了。为此，我开始寻找新的 RSS 订阅方式，也学到了很多东西。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;Tiny-Tiny-RSS&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#Tiny-Tiny-RSS&quot; class=&quot;headerlink&quot; ti</summary>
      
    
    
    
    <category term="小分享" scheme="https://mcdp.link/categories/%E5%B0%8F%E5%88%86%E4%BA%AB/"/>
    
    
    <category term="RSS" scheme="https://mcdp.link/tags/RSS/"/>
    
    <category term="Gmail" scheme="https://mcdp.link/tags/Gmail/"/>
    
    <category term="Newsletters" scheme="https://mcdp.link/tags/Newsletters/"/>
    
    <category term="Pocket" scheme="https://mcdp.link/tags/Pocket/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>对包产到户和新社会阶层问题的看法&lt;br/&gt;读《深度-惊心动魄三十多年国运家事纪实》有感</title>
    <link href="https://mcdp.link/posts/83a701fe.html"/>
    <id>https://mcdp.link/posts/83a701fe.html</id>
    <published>2021-05-31T06:59:22.000Z</published>
    <updated>2021-05-31T11:53:31.416Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这是一本“故事书”，是一位千里走单骑的记者在三十年改革中的所见所闻，它是我窥探老一辈人口中那段有时令人沉默，有时令人激动的日子的一扇窗户。初中的我在新华书店里挑选了这本书，已经忘却是因为什么让我选择了它，但今天我多次重新仔细的看过一遍又一遍，历史远不像历史书中的旋律，高扬而上升，而是浪潮般涌起又消去。在此，我也不需要过多书写无用的词藻，以及对书，对作者–李锦老师的空洞吹捧。我在看的过程中，引发我对一些感兴趣的思考，以下主要谈两方面问题：</p><span id="more"></span><h2 id="包产到户——曲折的社会主义认识与探索"><a href="#包产到户——曲折的社会主义认识与探索" class="headerlink" title="包产到户——曲折的社会主义认识与探索"></a>包产到户——曲折的社会主义认识与探索</h2><p>李锦在书中写到“马坊：更早的‘小岗村’”，我们说道小岗村作为竖起“包产到户”的大旗，很明显是因为其作为典型的宣传作用，李锦到访的马坊村也是在迫不得已之下，缩小了生产单位的规模。在文化大革命结束后，公社制度依存，但各地又开展了新的生产尝试，希望减少损失，提高产量。1978年3月15日，一封“张浩来信”，终于引爆了沉默下的试探与纠纷。文章指出，出现分田到组，包产到组的地方，应当贯彻落实党的政策，坚决纠正错误。一纸来信，戳破了糊窗的纸，也如同一盆冷水盖在农村改革星火上，李锦感叹这份报道的生不逢时，这不仅是他的惋惜，更是农村改革的低潮，是整个中国农村改革过程中矛盾斗争激烈，莫衷一是的缩影。十一届三中全会中，不少干部支持缩小劳动单位，但高层依旧认为要坚持“集体农业”，不允许讨论“包产到户”。这一次全会中，最为重要的还是确立了第二代的领导核心集体，确立了改革开放的基本道路。1979年的四中全会中，对《中共中央关于加快农业发展若干问题的决定（草案）》中“不许分田单干”和“不许包产到户”的“两个不许”改为“不许分田单干”和“不要包产到户”的“一个不许、一个不要”，口气明显和缓。1980年5月31日，邓小平在《关于农村政策问题》中，明确支持与肯定了万里在安徽开展的工作后，形式才逐渐明朗。</p><p>“包产到户”，从五六十年代就曾经在中央领导中激起激烈的讨论，但最终被严厉批判，到78年后重回复出。这个曲折的过程，我认为其本质是，中国在社会主义建设探索中，遇到的基本问题——什么是社会主义，怎样建设社会主义的问题。</p><p>在党的第一代领导集体中，毛泽东对“包产到户”基本上是下达了死刑的，究其原因：首先，在传统社会主义理论中，找不到对“包产到户”的支持。马克思主义经典理论里，出自马克思恩格斯选集中“把各小块土地结合起来并且在全部结合起来的土地上进行大规模经营的条件下，一部分过去使用的劳动力就会变为多余的;劳动的这种节省也就是大规模经营的主要优点之一”这一观点，也就成为了中国共产党建设农村合作化的重要理论支持，尤其在同样依据此理论建设的苏联集体农庄中，展现了巨大的能量。这个时期，中国共产党建设社会主义的基本原理来源，还是在经典理论与苏联的实际建设的经验，在思想上牢固了社会主义农业的特征——集体所有，统一经营，否则就不可以称为社会主义。所以在社会主义农业建设初期，包产到户作为没有现有理论支持的经营模式，用现在的话说，就是“不可能有市场”。六十年代初，面对中国农业面对的空前灾难，对包产到户解决燃眉之急的火苗又重生，但中央领导中只有邓子恢明确指出，包产到户是作为集体农业的一种经营模式。但主流言论中依然把包产到户与集体经营相割裂。对包产到户的指责与批评，主要还是由于，在社会主义建设的初期，我们的党对什么是社会主义的问题依然没有搞清楚，对于社会主义在农村的体现，就是对土地所有制的公有属性，而公有制必然只允许搞集体经营而非允许家庭经营。</p><p>其次，毛泽东作为最高领导人的态度，直接决定了“包产到户”的生死。第一点，对于毛泽东来说，农村最需要体现出和以往不一样的，“社会主义”的属性。其在《农业合作化的一场辩论和当前的阶级斗争》一文中，态度鲜明，目标是让“资本主义绝种，小生产也绝种”，“要在农村这个最广阔的土地上根绝资本主义的来源”，这就涉及到毛泽东本人对待农村社会主义的基本认识，那就是生产资料公有制必须集体经营。毛泽东非常赞同列宁对于小生产地批判，上文中也引用列宁的话，“一个政党如果在千百万小生产者存在的条件下，就想把资本主义一下子统统搞掉，那不仅是愚蠢，而且是自杀”。同时，认为在小生产模式上建立地私有制，也是资本主义制度的源泉，务必要在农村问题上对其坚决绞杀，“包产到户”的定性就是单干，单干就是资本主义，这是毛泽东绝对不能允许的。</p><p>再次，当年变幻的国际形势，加上毛泽东多年来在革命斗争中形成的思维方式，更加坚定了毛泽东对中国农业搞人民公社的决定。1958年11月10日和同年11月14日，《参考消息》中刊登了美国以各种形式在各种场合公开对于中国相关政策的指责嘲讽，毛泽东亲自带领，做出激烈的回应。美国，台湾地区，甚至苏联当局也都在各种渠道上，对中国“人民公社”的问题评头论足。“<em>凡是敌人反对的,我们就要拥护</em>;凡是敌人拥护的,我们就要反对”这是毛泽东在长期经验积累下形成的思维，既然帝反修都反对我们搞人民公社，那我们就应该坚决搞下去，而且要越搞越好。“包产到户”与人民公社的理念自然是格格不入的。</p><p>那为什么，改革开放却认可了“包产到户”？因为这是我们对社会主义认识的更近一步的标志之一，是解放思想这套组合拳中的一拳。胡耀邦同志就曾在各种讲话中对包产到户提出了合理的理论认识，1980年7月12日，在全国宣传工作会议上，胡耀邦在讲话中说：“中央不反对搞包产到户”，“我们不要把包产到户同单干混为一谈，即使是单干，也不能把它同资本主义等同起来，不要一提到单干就认为是走资本主义道路。说单干就等于走资本主义道路，这在理论上是错误的。在我国目前条件下，单干户，也就是个体所有制的农民，已不同于旧社会的小农经济，它同社会主义的公有制经济是密切联系着的，他本身没有剥削，在一般情况下，不会发展到资本主义。不要自己吓自己。”胡耀邦进一步指出：“在这个问题上还有一种误解，就是把劳动方式同所有制混为一谈，认为搞社会主义什么事情都必须集体劳动，一起伙干。如果分散劳动，一个人单独干，就是单干户，就是走资本主义道路。其实这完全是两码事。”“农奴社会多数情况下并不是分散干，而是集体劳动，一块地里有七八个农奴一起干，一个人看着。相反，社会主义生产是社会化大生产，但在某些情况下还只能一个人单干，例如汽车司机就是一个人单干，独立劳动。有些农活也只能一个人单独干，这并不影响到所有制的性质。”集体劳动不一定是社会主义的，同时，单干也不应当是资本主义的，胡耀邦在中宣部长会议上的讲话，具有理论与认知上的突破性。同时，包产到户也在实践中展现了相当的活力。李锦也在书中写到了，因为按劳分配思潮出现，鼓励联产承包，平陵城公社13个姑娘每个人分到70元；散发科学种植棉花传单的茌平县县长被渴望知识的棉农簇拥包围；张坊白集村的村民收羊收到内蒙古，一村出了百十个万元户……这些生动的例子，我们确实可以看到农村情况改善的很快，但随后而来的农副产品市场价格剧烈波动，挫伤农民积极性又导致产量一度下滑，这当然也是拜“包产到户”所赐。同时，理论和实践也证明，包产到户的发展前途将是逐渐实行联合,稳步地走向社会主义大农业。当生产力得到了大力的发展，包产到户这种形式又会显得和发展起来的生产力不相适应。所有制形式必将在新的条件下发生新的变化，在党的引导下,条件相宜的农户,便会自动地联合起来稳步地走向专业化、规模化的大生产,逐步建立起新的经济联合体，一些实行包产到户的地方,有些社员巳经开始实行这样或那样的联合,或已显示了某种明显的联合趋势。这也更加说明了包产到户是顺应了生产力的发展，能上升为中央政策，也是基于在对实践反思以及积极预测结合理论研究的必然结果。</p><h2 id="新社会阶层入党——新时代党建政治的重中之重"><a href="#新社会阶层入党——新时代党建政治的重中之重" class="headerlink" title="新社会阶层入党——新时代党建政治的重中之重"></a>新社会阶层入党——新时代党建政治的重中之重</h2><p>世纪之交，国际局势风云变幻，许多国家中的一些大党，老党丧失了其执政地位，每个政党下台的原因很多，他们大多因为反应太慢，在国家内部阶层发生了深刻变化，丧失了支持其的阶级基础。李锦记录了1988年出行俄罗斯的事情，“苏共干部摇身一变成为了资本家，过去写着‘沿着列宁主义的方向前进’标语的地方，现在赫然印着‘向着资本主义奋勇前进’”，俄罗斯共产党变成了穷人的党，为什么富人们纷纷倒向资本主义？李锦立刻认识到，中共需要面对与俄共相似的问题，能否正确的处理，也许关乎党的生死。2001年7月1日，在建党八十周年的庆祝大会上，江泽民总书记发表了著名的“七一讲话”，其中最引人注目的便是提出，要根据经济发展与社会进步的实际，增加党的阶级基础与扩大党的群众基础，要把包括工人，农民，知识分子，军人，干部以外的社会其他方面的优秀人才吸引入党。江泽民为核心的第三代领导集体，必须要面对新的时代特征，我们的党已经进入了掌握政权并将长期执政的阶段，面对涌现出的一大批富裕的“有产阶层”，应当采取什么合适的新政策？改革开放以后，一大批老百姓通过个人勤奋努力，寻找商机，先富了起来，这些富起来的人，不忘家乡，返乡积极做贡献，当地的老百姓请愿让其担任村内书记等基层党政要职。许多地方“不以财产多少，而以思想好孬”为标准允许先进新阶层入党，李锦记录了山东博兴县兴福镇上的情况，“兴福镇在近十年来，社会生产总值由5900元增加到13.2亿元，财政收入由负债增加到1447万元，利税由980万增加到1.43亿，农民人均收入由750元猛增到3688元。”这离不开兴福镇中作为新阶层入党的24位党支部书记的努力，这些百万元大户，以显著的政绩赢得了老百姓的信任与爱戴。<br>要研究这个问题，我认为首先回到“阶级”与“阶层”两个概念中。现在将阶层通常视为阶级中的不同层次，在同一阶级内部，由于经济地位不同，而分为若干不同的阶层。阶级阶层理论和方法不仅是马克思唯物史观的重要内容之一, 也是马克斯·韦伯社会学理论的重要方面。在西方社会理论中, 阶级和阶层这两个概念没有过多区别, 都是单词“class”, 但对于刚刚进入改革放开的中国，出现了一大批独立于工人、农民两大阶级之外的“特殊人群”，该用哪一种口径描述就显得十分重要且必要。在我们党对“非公有制经济”的不断探索中，对其的认识从“必要有益补充论”到“重要组成部分论”再到“毫不动摇鼓励支持引导论”，作为非公经济中的新生劳动者的政治属性，必须同步给出适当的回答。<br>1985年，邓小平指出，在改革开放的条件下，将出现个别资产阶级分子，但不会形成资产阶级。1991年7月，中央在批转的中央统战部《关于工商联若干问题的请示》中指出，“对现在的私营企业主等新的社会阶层，不应和过去的工商业者简单类比和等同，更不要像50年代那样对他们进行社会主义改造”，首次在中央文件中出现了“新的社会阶层”一词。2001年7月1日，江泽民同志在庆祝中国共产党成立80周年大会上的讲话中正式提出了“新的社会阶层”概念，同时对新的社会阶层的政治属性进行了阐述。“改革开放以来，我国的社会阶层构成发生了新的变化，出现了民营科技企业的创业人员和技术人员、受聘于外资企业的管理技术人员、个体户、私营企业主、中介组织的从业人员、自由职业人员等社会阶层。……这些新的社会阶层中的广大人员，通过诚实劳动和工作，通过合法经营，为发展社会主义社会的生产力和其他事业作出了贡献。……也是有中国特色社会主义事业的建设者。”2002年11月，党的十六大报告进一步以中央文件的形式明确：“在社会变革中出现的民营科技企业的创业人员和技术人员、受聘于外资企业的管理技术人员、个体户、私营企业主、中介组织的从业人员、自由职业人员等社会阶层，都是中国特色社会主义事业的建设者。”“新的社会阶层”作为一个有特定涵义的提法被正式提出。首先，它并不特指某个阶层，而是对六个社会阶层的统称，这些阶层的共同特点就是，都是在改革开放过程中出现并发展起来的。<br>对于“新阶层理论”的基本确定，也基本确定了“新阶层入党论”的产生，我想从党的群众基础以及党的先进性两点，作一些解释。<br>我认为，新阶层成为党的群众基础是有必然性的。在经典马克思主义中理论中，强调了阶级基础与群众基础的统一,强调了党在保持自己的阶级基础的同时,必须始终坚持不断扩大党的群众基础。早在《共产党宣言》中就指出“在阶级斗争接近决战的时期,统治阶级内部的、整个旧社会内部的瓦解过程, 就达到非常强烈、 非常尖锐的程度, 甚至使得统治阶级中的一小部分人脱离统治阶级而归附于革命阶级，即掌握着未来的阶级”。马克思与恩格斯在《给奥·倍倍尔、威·李卜克内西、威·白拉克等人的通告信》中也指出,随着无产阶级斗争的深入,会有包括占统治地位的阶级中的人在内的其他阶级中的人加入到党组织中来,这是发展中不可避免的现象,党面对这样的情况,要需要注意两个问题:第一,要对无产阶级有益处。第二,如果其他阶级中的这种人参加无产阶级运动,那么首先就要求他们不要把资产阶级、小资产阶级等等的偏见的任何残余带进来,而要无条件地掌握无产阶级世界观。以毛泽东为核心的党的第一代领导集体,在革命战争年代,也始终注意在坚持党的无产阶级先锋队性质的前提下,把党的发展置于坚实的群众基础之上——我们的国家处于绝大多数群众属于农民阶级的基础上。我们党从成立时起，对于发展党员在出身和成分上并没有什么硬性要求，对于来自工人阶级以外的其他分子，即使是来自剥削阶层或敌对党派，只要承认党的纲领和政策，投身革命、献身革命，并与反动党派或地主、资本家阶级划清界限，都可以入党。出席党的“一大”的十二名代表，没有一个是工人成分，他们全部是知识分子。以江泽民为核心的第三代领导集体,在迈向新世纪的伟大征途中,更加敏锐和鲜明地指出,建设中国特色社会主义事业,需要全社会各个方面忠诚于祖国和社会主义的优秀分子,以自己的实际行动带领群众共同加以推进。<br>看一个政党是否先进,是否是代表工人阶级,主要应看它的理论和纲领是不是马克思主义的,是不是代表社会发展的正确方向,是不是代表最广大人民根本利益的。回顾历史，纠结于成分问题，都对我们的党建工作造成过巨大阻碍。1929年6月，党的六届二中全会通过的《组织问题决议案》中还指出：“党的主要的弱点是无产阶级基础还不宽广，工人党员的成分仅占全党百分之七，重工业工人中党的发展较弱，支部生活不健全”。要求在工人中大量地发展党员，并规定了各地发展工人党员的数量，结果是严重阻碍了党的队伍的扩大以及党与人民群众的联系，使革命受到了很大的损失。在“文化大革命”时期，“左”的思想泛滥，“唯成分论”盛行，非工人和贫下中农不能入党，知识分子被作为“臭老九”遭受批判并排斥在党外，给社会主义建设造成了巨大的损失。这都可以证明：什么时候坚持和发展了马克思主义的党建基本原则，党的队伍就会壮大，党的事业就能发展；什么时候违背了这一基本原则，党的力量就将削弱，党的事业就受到破坏。截止到21世纪初，据广州市的统计，现有个体、私营经济从业人员77万，占全市从业人口的15％，其创造的生产总值已占全市的GDP的33％，上缴的利税已超过全市利税的50％。新的社会阶层中广大人员已成为推动我国经济发展和社会进步的积极力量。党的先进性是通过党员的先进性表现出来的。新的社会阶层中确有一批优秀分子，他们具有较高的政治思想觉悟和道德品质，具有较高的文化素质和专业知识水平，具有现代思想观念和较强开拓创新精神；他们愿意为党的纲领和路线而奋斗，愿意为振兴中华作出自己的贡献。将他们吸收到党内，有助于进一步壮大党的队伍，提高党的整体素质，保持党的先进性，使党在新世纪能更好地肩负起现代化建设和改革开放的历史使命。所以说，“新阶层入党论”，并不是无中生有，而是在中国共产党长久以来的革命实践中总结理论经验与实际产生的，顺应新时代的必然结果。</p><h2 id="写在最后"><a href="#写在最后" class="headerlink" title="写在最后"></a>写在最后</h2><p>可能暂时我只能写到这里，本书还有许许多多的内容可供研究书写，李锦老师用他三十年的记者走访经历，带我看到了过去真实的一些点滴，也让我有机会“开了眼”。也很感谢本学期毛泽东思想和中国特色社会主义理论体系概论的任课老师李俊彪，没有他的鼓励与耐心讲解，我无法写成、写好这一次的作业，虽然仅仅讲了两个点的内容，因为各种各样的事情，自我感觉没能将本文打磨到最好，也有些许遗憾。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;这是一本“故事书”，是一位千里走单骑的记者在三十年改革中的所见所闻，它是我窥探老一辈人口中那段有时令人沉默，有时令人激动的日子的一扇窗户。初中的我在新华书店里挑选了这本书，已经忘却是因为什么让我选择了它，但今天我多次重新仔细的看过一遍又一遍，历史远不像历史书中的旋律，高扬而上升，而是浪潮般涌起又消去。在此，我也不需要过多书写无用的词藻，以及对书，对作者–李锦老师的空洞吹捧。我在看的过程中，引发我对一些感兴趣的思考，以下主要谈两方面问题：&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="洞见" scheme="https://mcdp.link/categories/%E6%B4%9E%E8%A7%81/"/>
    
    
    <category term="改革开放" scheme="https://mcdp.link/tags/%E6%94%B9%E9%9D%A9%E5%BC%80%E6%94%BE/"/>
    
    <category term="新阶层入党" scheme="https://mcdp.link/tags/%E6%96%B0%E9%98%B6%E5%B1%82%E5%85%A5%E5%85%9A/"/>
    
    <category term="包产到户" scheme="https://mcdp.link/tags/%E5%8C%85%E4%BA%A7%E5%88%B0%E6%88%B7/"/>
    
    <category term="读书报告" scheme="https://mcdp.link/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E6%8A%A5%E5%91%8A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【从零开始任务管理#2】先尝试记下来吧——使用「Microsoft ToDo」</title>
    <link href="https://mcdp.link/posts/128628d9.html"/>
    <id>https://mcdp.link/posts/128628d9.html</id>
    <published>2021-05-12T12:22:29.000Z</published>
    <updated>2021-05-13T15:01:32.903Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="先试着解放你的大脑"><a href="#先试着解放你的大脑" class="headerlink" title="先试着解放你的大脑"></a>先试着解放你的大脑</h2><p>如果你从来没有用过任务管理软件，我建议你先着手试一下，只有真实地试过以后，你才会对任务管理有确实的认知。</p><p>而本文将简单介绍「Microsoft ToDo」（下称ToDo）及一些小技巧，便于你更快地建立初步认知。</p><span id="more"></span><h2 id="基础功能"><a href="#基础功能" class="headerlink" title="基础功能"></a>基础功能</h2><p><img src="https://i.loli.net/2021/05/12/hlKnxYDRMzyVL9c.png" class="lazyload" data-srcset="https://i.loli.net/2021/05/12/hlKnxYDRMzyVL9c.png" srcset="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABCAYAAAAfFcSJAAAABGdBTUEAALGPC/xhBQAAADhlWElmTU0AKgAAAAgAAYdpAAQAAAABAAAAGgAAAAAAAqACAAQAAAABAAAAAaADAAQAAAABAAAAAQAAAADa6r/EAAAAC0lEQVQIHWNgAAIAAAUAAY27m/MAAAAASUVORK5CYII="></p><ol><li>智能列表：「ToDo」内置的自动化筛选的列表。暂且提一句，我认为，自动化是任务管理的精髓所在，在「ToDo」中，你便能初步窥见自动化所带来的便利性，而在本文后半段，将提及我是如何利用智能列表提高效率的。</li><li>自定义列表：顾名思义，这是你的自定义区域。大概的逻辑是：建立「列表」以分类，去囊括你的「任务」；当然你也可以使用「组」去嵌套列表。</li><li>任务区域：你可以把「任务」作为最基础的单元，并对其做一些基础的操作。</li></ol><p><img src="https://i.loli.net/2021/05/12/lP81EYMfG9NFArm.png" class="lazyload" data-srcset="https://i.loli.net/2021/05/12/lP81EYMfG9NFArm.png" srcset="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABCAYAAAAfFcSJAAAABGdBTUEAALGPC/xhBQAAADhlWElmTU0AKgAAAAgAAYdpAAQAAAABAAAAGgAAAAAAAqACAAQAAAABAAAAAaADAAQAAAABAAAAAQAAAADa6r/EAAAAC0lEQVQIHWNgAAIAAAUAAY27m/MAAAAASUVORK5CYII=" alt="一个例子"></p><h2 id="使用技巧"><a href="#使用技巧" class="headerlink" title="使用技巧"></a>使用技巧</h2><ol><li>对于「ToDo」，我的用法是直接使用列表进行分类，而对于一些杂乱的任务，直接放进「任务」列表中。</li><li>对于每一个具体的任务，我会根据实际需求，放入适合的智能列表中。如尚未到截止日期，但决定要做的，我会将其添加到「我的一天」中。通常情况下，我最经常使用的就是「我的一天」。</li><li>而对于任务的提前规划，我通常会查看「已计划日程」，按照时间顺序再一遍筛选如「我的一天」。</li><li>当然，将任务分类后直接在自定义列表查看也是可行的，我将其类似理解为「工作区」。</li><li>「ToDo」是可以进行简单的团队协作的，我一度将其作为安排学生工作的工具，安排、展示任务，在备注里写下任务要注意的事项。</li><li>在「ToDo」的设置中还有一些实用的小功能，例如当你将其固定在 Windows 的任务栏时，会显示角标，提醒你还有多少任务需要去完成。如果你将其固定在「开始」中，其磁贴会显示部分任务。</li></ol><h2 id="优点与缺点"><a href="#优点与缺点" class="headerlink" title="优点与缺点"></a>优点与缺点</h2><p>我认为，「ToDo」最大的优点就是「轻」，你可以在几分钟内上手并摸索出适合你的任务管理方法；同时，「ToDo」是一个多平台的应用，无论是 Windows、Web 还是 Android 与 iOS 端，都有着不错的支持。</p><p>当然，缺点也十分明显，「ToDo」太「轻」了，不能满足用户的深度定制需求；同时，作为微软的应用，其同步速度被人诟病。</p><p>整体而言，「ToDo」作为一款入门的任务管理应用相当不错，但它作为微软的一款产品，用着总让人觉得膈应、不稳定，因此，我也就将其作为一款「轻」应用来使用了。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;先试着解放你的大脑&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#先试着解放你的大脑&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;先试着解放你的大脑&quot;&gt;&lt;/a&gt;先试着解放你的大脑&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;如果你从来没有用过任务管理软件，我建议你先着手试一下，只有真实地试过以后，你才会对任务管理有确实的认知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而本文将简单介绍「Microsoft ToDo」（下称ToDo）及一些小技巧，便于你更快地建立初步认知。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="生活黑客" scheme="https://mcdp.link/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E9%BB%91%E5%AE%A2/"/>
    
    
    <category term="任务管理" scheme="https://mcdp.link/tags/%E4%BB%BB%E5%8A%A1%E7%AE%A1%E7%90%86/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【从零开始任务管理#1】为什么你需要第二大脑</title>
    <link href="https://mcdp.link/posts/9521007e.html"/>
    <id>https://mcdp.link/posts/9521007e.html</id>
    <published>2021-05-08T14:11:58.000Z</published>
    <updated>2021-05-13T15:01:32.901Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="开始的开始"><a href="#开始的开始" class="headerlink" title="开始的开始"></a>开始的开始</h2><p>我是个绝对的实用主义者，如果某一件事不能让我从心底里感兴趣去做，或者让我意识到做这件事情的意义所在，那我的内心深处一定会拒绝做这件事情。</p><p>回到任务管理这件事情上，如果像高中的学习生活一样，每天只需要不断遍历所有学科的学习、再加上屈指可数的杂项要完成，那么我可以明确地说，我不需要任务管理，因为我的大脑完全能处理这些事情。</p><p>但如今可没有这样的好事。</p><p>以像我们这样的大学生为例，除了课程的学习与作业外，各种项目、比赛、组织或社团的活动与任务、打卡提醒、什么时候去听讲座等等···</p><p>事无巨细，如果你仅将它们记在你的脑中，你会遇到至少两个问题。一、即使你记性再好，你也不可能百分之百地记住所有事情，你缺少了“稳定性”；二、为了记忆，你必须时刻提醒自己接下来要做什么，片刻的休息都可能打断你的思路，你缺少了“灵活性”。</p><span id="more"></span><h2 id="所以，最后我能获得什么？"><a href="#所以，最后我能获得什么？" class="headerlink" title="所以，最后我能获得什么？"></a>所以，最后我能获得什么？</h2><blockquote><p>“所谓任务管理，就是<strong>有计划地按时完成所有事情</strong>。这其中一切的玄机，都藏在「有计划地」这四个字上。</p><p>所谓有计划地，你应该能清楚地了解自己所有项目中要完成的步骤，知道它应该什么时候做，在哪里做。但多个任务聚在同一个时间段时，你又能清楚的分清主次，将自己有限的注意力分配给当下要做的事情。</p><p>任务管理想达到的效果，不仅是有计划地完成，还要让<strong>你的大脑从混乱中走出</strong>。保持清醒，保持专注。”</p></blockquote><p>就我而言，到目前为止我的任务管理方案有三步：</p><ol><li>收进去。</li><li>整理好。</li><li>取出来。</li></ol><p>在后续的文章中我会详细解释这样做的理由，现在，我能明确地告诉你的是：做好任务管理，可以极大地提高你的效率，降低你的负担。</p><h2 id="开坑"><a href="#开坑" class="headerlink" title="开坑"></a>开坑</h2><p>不要想着一步到位，因为未经过你自己的实验，最后的结果未必适合你。实践以后才能意识到不足，才会促使改变，我会把我思路的转变告诉你。因此，我会从「尝试整理」开始。</p><p>目前我使用过的软件有「Microsoft ToDo」与滴答清单，当然，我也参考对比过「Todoist」或「Omnifocus」之类的软件，如果有需要，我也会在今后的文章中涉及。</p><p>除此以外，我还会对任务管理的方法进行一定的讨论，如看板与清单的优劣对比。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;开始的开始&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#开始的开始&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;开始的开始&quot;&gt;&lt;/a&gt;开始的开始&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我是个绝对的实用主义者，如果某一件事不能让我从心底里感兴趣去做，或者让我意识到做这件事情的意义所在，那我的内心深处一定会拒绝做这件事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到任务管理这件事情上，如果像高中的学习生活一样，每天只需要不断遍历所有学科的学习、再加上屈指可数的杂项要完成，那么我可以明确地说，我不需要任务管理，因为我的大脑完全能处理这些事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但如今可没有这样的好事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以像我们这样的大学生为例，除了课程的学习与作业外，各种项目、比赛、组织或社团的活动与任务、打卡提醒、什么时候去听讲座等等···&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事无巨细，如果你仅将它们记在你的脑中，你会遇到至少两个问题。一、即使你记性再好，你也不可能百分之百地记住所有事情，你缺少了“稳定性”；二、为了记忆，你必须时刻提醒自己接下来要做什么，片刻的休息都可能打断你的思路，你缺少了“灵活性”。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="生活黑客" scheme="https://mcdp.link/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E9%BB%91%E5%AE%A2/"/>
    
    
    <category term="任务管理" scheme="https://mcdp.link/tags/%E4%BB%BB%E5%8A%A1%E7%AE%A1%E7%90%86/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>不会吧不会吧，2021年了怎么还有人用Word</title>
    <link href="https://mcdp.link/posts/57c42a25.html"/>
    <id>https://mcdp.link/posts/57c42a25.html</id>
    <published>2021-03-25T14:09:17.000Z</published>
    <updated>2021-05-18T16:56:35.213Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>谢邀，纯标题党，Word该用还是得用，对于Office深度用户来说，这一整套解决方案确实无法替代。但对于我们这些轻度用户而言，对于写作，确实该换个软件了。</p><h2 id="何谓写作"><a href="#何谓写作" class="headerlink" title="何谓写作"></a>何谓写作</h2><p>写作，无非就是把想象中的东西写下来。对于处于心流状态的你来说，你当然不希望你的思路被Word的格式打断吧？因此，你需要一个简单的东西，只需要把你的思路层级分开即可。</p><h2 id="Markdown"><a href="#Markdown" class="headerlink" title="Markdown"></a>Markdown</h2><p>Markdown 是一门非常轻量的标记语言，可以通过各种方式渲染成好看的格式，或者轻松地转换成其他语言。而 Markdown 最大的特点就是轻量，任何人只要短短几分钟就可以轻松上手这门语言。</p><span id="more"></span><img src="https://z3.ax1x.com/2021/03/25/6X6LqS.png" class="lazyload" data-srcset="https://z3.ax1x.com/2021/03/25/6X6LqS.png" srcset="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABCAYAAAAfFcSJAAAABGdBTUEAALGPC/xhBQAAADhlWElmTU0AKgAAAAgAAYdpAAQAAAABAAAAGgAAAAAAAqACAAQAAAABAAAAAaADAAQAAAABAAAAAQAAAADa6r/EAAAAC0lEQVQIHWNgAAIAAAUAAY27m/MAAAAASUVORK5CYII=" alt="图为Markdown的菜鸟教程，是真的很简单"  /><img src="https://z3.ax1x.com/2021/03/25/6XRMMq.png" class="lazyload" data-srcset="https://z3.ax1x.com/2021/03/25/6XRMMq.png" srcset="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABCAYAAAAfFcSJAAAABGdBTUEAALGPC/xhBQAAADhlWElmTU0AKgAAAAgAAYdpAAQAAAABAAAAGgAAAAAAAqACAAQAAAABAAAAAaADAAQAAAABAAAAAQAAAADa6r/EAAAAC0lEQVQIHWNgAAIAAAUAAY27m/MAAAAASUVORK5CYII=" alt="本文使用Markdown写作"  /><h2 id="如何使用Markdown"><a href="#如何使用Markdown" class="headerlink" title="如何使用Markdown"></a>如何使用Markdown</h2><p>语法直接参考<a href="https://www.runoob.com/markdown/md-tutorial.html">菜鸟教程</a>就可以了，这里不作详细的介绍。</p><p>关于软件，Windows用户，推荐使用Typora；而对于苹果用户，Ulysses也是一个好选择。（万能的VScode当然也是支持的）</p><p>我只用过Typora，因此这里只简单介绍一下这个软件。</p><p>Typora可以通过更换主题，更换外观。而更换过后的外观是可以通过导出HTML或者PDF等方式呈现的。</p><img src="https://z3.ax1x.com/2021/03/25/6Xg8XV.png" class="lazyload" data-srcset="https://z3.ax1x.com/2021/03/25/6Xg8XV.png" srcset="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABCAYAAAAfFcSJAAAABGdBTUEAALGPC/xhBQAAADhlWElmTU0AKgAAAAgAAYdpAAQAAAABAAAAGgAAAAAAAqACAAQAAAABAAAAAaADAAQAAAABAAAAAQAAAADa6r/EAAAAC0lEQVQIHWNgAAIAAAUAAY27m/MAAAAASUVORK5CYII="  /><img src="https://z3.ax1x.com/2021/03/25/6Xgt7F.png" class="lazyload" data-srcset="https://z3.ax1x.com/2021/03/25/6Xgt7F.png" srcset="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABCAYAAAAfFcSJAAAABGdBTUEAALGPC/xhBQAAADhlWElmTU0AKgAAAAgAAYdpAAQAAAABAAAAGgAAAAAAAqACAAQAAAABAAAAAaADAAQAAAABAAAAAQAAAADa6r/EAAAAC0lEQVQIHWNgAAIAAAUAAY27m/MAAAAASUVORK5CYII="  /><img src="https://z3.ax1x.com/2021/03/25/6XgD6x.png" class="lazyload" data-srcset="https://z3.ax1x.com/2021/03/25/6XgD6x.png" srcset="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABCAYAAAAfFcSJAAAABGdBTUEAALGPC/xhBQAAADhlWElmTU0AKgAAAAgAAYdpAAQAAAABAAAAGgAAAAAAAqACAAQAAAABAAAAAaADAAQAAAABAAAAAQAAAADa6r/EAAAAC0lEQVQIHWNgAAIAAAUAAY27m/MAAAAASUVORK5CYII="  /><h2 id="使用Markdown，只是一个开始"><a href="#使用Markdown，只是一个开始" class="headerlink" title="使用Markdown，只是一个开始"></a>使用Markdown，只是一个开始</h2><p>如今，越来越多地方支持Markdown了。比如我的博客全都是用Markdown写的。但不只如此，我列一篇<a href="https://sspai.com/post/62372">文章</a>你就知道了。</p><img src="https://cdn.sspai.com/2020/08/28/31878dc1c75ab52084df948fa3786210.png?imageView2/2/w/1120/q/40/interlace/1/ignore-error/1" class="lazyload" data-srcset="https://cdn.sspai.com/2020/08/28/31878dc1c75ab52084df948fa3786210.png?imageView2/2/w/1120/q/40/interlace/1/ignore-error/1" srcset="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABCAYAAAAfFcSJAAAABGdBTUEAALGPC/xhBQAAADhlWElmTU0AKgAAAAgAAYdpAAQAAAABAAAAGgAAAAAAAqACAAQAAAABAAAAAaADAAQAAAABAAAAAQAAAADa6r/EAAAAC0lEQVQIHWNgAAIAAAUAAY27m/MAAAAASUVORK5CYII=" alt="还是少数派的图"  /><blockquote><p>毕竟越来越多平台都支持Markdown了，因此，Markdown可以是一个大坑，如果你想了解的话。</p></blockquote>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;谢邀，纯标题党，Word该用还是得用，对于Office深度用户来说，这一整套解决方案确实无法替代。但对于我们这些轻度用户而言，对于写作，确实该换个软件了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;何谓写作&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#何谓写作&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;何谓写作&quot;&gt;&lt;/a&gt;何谓写作&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;写作，无非就是把想象中的东西写下来。对于处于心流状态的你来说，你当然不希望你的思路被Word的格式打断吧？因此，你需要一个简单的东西，只需要把你的思路层级分开即可。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;Markdown&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#Markdown&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;Markdown&quot;&gt;&lt;/a&gt;Markdown&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Markdown 是一门非常轻量的标记语言，可以通过各种方式渲染成好看的格式，或者轻松地转换成其他语言。而 Markdown 最大的特点就是轻量，任何人只要短短几分钟就可以轻松上手这门语言。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="生活黑客" scheme="https://mcdp.link/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E9%BB%91%E5%AE%A2/"/>
    
    
    <category term="Markdown" scheme="https://mcdp.link/tags/Markdown/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【搬运】科斯定律：谁用的好就归谁</title>
    <link href="https://mcdp.link/posts/aa34de67.html"/>
    <id>https://mcdp.link/posts/aa34de67.html</id>
    <published>2021-03-25T13:52:28.000Z</published>
    <updated>2021-05-13T15:01:32.904Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在这一讲里，我要给你介绍经济学里非常重要的科斯定律的含义，以及由此推导出来的一个规律，那就是谁用得好就归谁。</p><h2 id="科斯定律：谁用得好就归谁"><a href="#科斯定律：谁用得好就归谁" class="headerlink" title="科斯定律：谁用得好就归谁"></a>科斯定律：谁用得好就归谁</h2><p>我们先来介绍<strong>科斯定律</strong>，科斯定律的含义最早是由一位经济学家提出来的，他的名字叫罗纳德·科斯（Ronald Coase）。</p><span id="more"></span><p>在现实生活中，我们经常会见到一方对另外一方做出伤害的例子，比如一头牛吃了邻居家种的小麦；一家水泥厂产生了震动和灰尘，污染了邻居的环境；抽烟的人嘴里喷出来的烟，伤害了他周围不抽烟的人。遇到这些例子，一般人的看法是应该阻止那些造成伤害的主体，应该制止那头牛，应该让水泥厂停工，应该禁止抽烟。</p><p>但科斯不这么看。他说任何伤害其实都是双向的，没错，牛伤害了小麦，水泥厂伤害了邻居，抽烟的人伤害了不抽烟的人，但如果你禁止他们这么做，反过来牛就会受到小麦的伤害，水泥厂就会受到邻居的伤害，抽烟的人就会受到不抽烟的人的伤害。</p><p>与其说一方在伤害另外一方，不如说他们只不过是在争夺一些排他性的资源，他们想要利用这些资源为自己谋取福利而已。所以切中要害的问题，不是阻止谁伤害谁，而是让人们在争夺使用那些稀缺资源的时候，帮助那些稀缺的资源能够用到价值更高的用途上。</p><p>我们不妨想象一下，如果小麦和牛同属一个主人，他会不会让牛去吃小麦呢？不一定，这取决于小麦能卖多少钱，牛肉能卖多少钱，小麦贵的时候牛当然不应该吃小麦，但如果牛肉够贵，它就可以吃小麦，只要小麦和牛带来的总收益最大化就可以了。</p><p>同样水泥厂污染了邻居的环境，其实这只不过是千千万万水泥的用户和邻居在争夺使用良好的环境而已。水泥厂是否应该继续生产，这问题到了那些希望把一碗水端平的政府官员那里，可能就可以得到一个比较平衡的解决方案，那就是在污染和环境之间找到一个合理的平衡点，让整个社会的福利最大化。</p><p>而同样，如果我们对空气的产权做出明确的界定，两家不同餐厅的主人对餐厅内部的空气使用有决定权，那他们就可以选择到底在哪家餐厅可以允许人们抽烟，在哪里又禁止人们抽烟。比如在可以喝酒，在播放重金属音乐的餐厅里，允许人们抽烟可能是更好的组合，而在吃烛光晚餐的西餐厅，禁止吸烟带来的价值可能会更大。</p><p>不管怎么样，只要这些初始的自然资源是有主人的，他们就会设法把资源用到价值更高的用途上去，使得社会产生的总价值达到最大化，这就是科斯定律。</p><p>简单地说，科斯定律的含义，就是谁能够把资源用得好资源就归谁。</p><h2 id="淘宝店大数据应该归谁所有"><a href="#淘宝店大数据应该归谁所有" class="headerlink" title="淘宝店大数据应该归谁所有"></a>淘宝店大数据应该归谁所有</h2><p>我给你举个例子，我们今天讲大数据是资产，许多顾客在淘宝逛店，逛店就会留下逛店的电子痕迹，这就是大数据。这数据归谁所有啊？</p><p>你可以说数据归顾客所有，因为店是他们逛的，数据是他们逛出来的；你也可以说数据归电商所有，顾客既然来到店里面逛，那留下的电子足迹就应该归电商所有；淘宝平台也可以说数据归他们所有，因为所有的数据都是在淘宝平台上产生的，而且是存在这个平台上的，谁掌握就谁拥有。</p><p>公说公有理，婆说婆有理，你觉得这些数据到底应该归谁所有呢？根据刚才我们介绍的科斯定律，我们就可以预测这些数据不管最开始是谁产生的，存在谁的手里面，到最后谁能够把这些数据用好，这些能够把数据用好的人就会不断地折腾、不断地争取，数据最后会落到他们的手上。</p><p>那到底谁能够把这些数据用好呢？逛店的顾客用不上这些数据，电商也不太能够利用这些数据，淘宝平台利用这些数据的可能性更大。而到最后可能是那些设计电商网页的人，他们对这些数据特别敏感。这些数据对他们特别有用，他们就会努力地去获取这些数据，利用这些数据，把网页设计得更加到位。</p><p>所以如果我们能够做制度设计的话，我们就应该把制度设计成尽量方便那些能够更好地运用数据的人，使他们得到这些数据，尽量减少当中的阻碍。只有这样大数据才能产生更大的经济效益。    </p><h2 id="Kindle阅读器中的数据产权"><a href="#Kindle阅读器中的数据产权" class="headerlink" title="Kindle阅读器中的数据产权"></a>Kindle阅读器中的数据产权</h2><p>我再举一个例子，我们常用的手持阅读器Kindle，在阅读的过程中可以加着重线做笔记，也就是Highlight，你知道这些着重线的数据归谁所有？</p><p>你可能会说Kindle是我的，这电子书也是我买的，书是我亲自阅读的，下划线、着重线也是我亲手加的，这个数据当然是归我所有；当然这些书的作者或者出版社也会说，着重线是在我们的书上面画的，关于着重线位置的大数据应该归我们所有；亚马逊也会说这些数据归它所有。</p><p>到底应该归谁所有呢？公说公有理，婆说婆有理。其实这个数据是归亚马逊所有的。</p><p>你可能不知道，在你购买Kindle第一次开机使用的时候，你一定点击了一个按钮，说同意它的使用合约，就在那个时候，你就把着重线的数据权转让给亚马逊了。</p><p>这个使用协议你仔细看了吗？当然没有看。那个协议很长，用最小的字符8号字把它打出来也有好几十页，不会有人看的。你可能会说亚马逊真不地道，这样偷偷地就把你这么重要的隐私权给偷走了。但是在我看来亚马逊这个做法是合理的，为什么？还是科斯定律的含义，谁用得好就归谁。</p><p>你做的这个笔记对你来说是隐私，把它保存起来，对自己来说有那么一丁点的价值，但这些数据如果亚马逊平台能够把它收集起来再做统计，再发放给每一位买书的读者，让他们知道一本书里面哪句话、哪个段落是最多人画着重线的，那这些数据就会产生很大的价值。</p><p>你要明白，哪怕亚马逊拿不到这个权利，它也会通过这样那样的办法，向每一位读者重新把这个权利购买回来。但如果是那样的话交易费用就更高了，折腾就更多了，麻烦就更多了。与其那么做，还不如在合同里面藏着那么一句话，让你一个点击，就把它卖给亚马逊来得直截了当。</p><h2 id="隐私权并不一定要绝对保护"><a href="#隐私权并不一定要绝对保护" class="headerlink" title="隐私权并不一定要绝对保护"></a>隐私权并不一定要绝对保护</h2><p>今天大数据的使用，还经常引发隐私权应该归谁的问题，很多人对隐私权非常敏感，觉得隐私权一点都不能出让。我当然能够理解这种感受，我今天晚上跟谁在一起了，跟谁吃烛光晚餐了，跟谁坐飞机出游了，这些数据对别人来说可有可无，但对我来说却非常重要。</p><p>所以保护隐私确实很重要，但你要明白，这些数据对大众来说可能也是同样重要的。</p><p>比方说一些犯罪分子的数据，公安机关拿到这些数据就能够产生极大的效用，避免很大的伤害和损失。这时候公安机关应不应该有那么一点权利，去征用私人的隐私权呢？</p><p>我觉得是应该有的，我们知道根据科斯定律的预见，关于隐私权的争论最后解决的方法不会是一边倒的。我们既不会允许政府毫无限制地侵犯个人的隐私权，个人也同样不可能绝对地保护他所有的隐私权。</p><p>最后任何社会都一定会在这两者当中取一个平衡，而取平衡的一个重点指导原则就是科斯定律，谁用得更好就归谁。</p><h2 id="钻石归矿工还是白富美使用？"><a href="#钻石归矿工还是白富美使用？" class="headerlink" title="钻石归矿工还是白富美使用？"></a>钻石归矿工还是白富美使用？</h2><p>再举一个例子，我自己经常感慨钻石最早是归谁所有的？钻石最早是归矿工所有的，因为是矿工把钻石给挖出来的。但你有没有看见过，那些矿工满脖子都挂满了钻石项链呢？没有，钻石都跑哪儿去了？钻石不远万里跑到了白富美的脖子上，跑到了她们的手指尖上，谁用得好就归谁。</p><p>最后我还要给你讲一个真实的故事。好多年前，我跟一位经济学家来往很密切，有一次我跟他说，我遇见一位女孩，这位女孩非常好，我非常喜欢她，唯一的问题是这位女孩儿已经有男朋友了。</p><p>我的这位经济学家朋友不用半秒钟就给我一句回应：“噢，原来你是不相信科斯定律的。”</p><p>你知道他是什么意思吗？他的意思是，如果你真的相信科斯定律的话，你会知道只要交易费用足够低，那不管这个女孩现在在跟谁谈朋友，她最后都会跟那位最适合她的人在一起。</p><h2 id="本讲小结"><a href="#本讲小结" class="headerlink" title="本讲小结"></a>本讲小结</h2><p>我给你总结一下，这一讲我们介绍了科斯定律的含义。现实生活中有很多一方伤害另外一方的例子，但是在经济学家科斯看来，伤害总是双向的，实际上这只不过是人们在争夺稀缺的资源而已，而稀缺的资源会服从一个潜在的规律，那就是谁用得好最后会归谁。</p><p>所以我们在制度设计中，应该尽量地让资源更方便地流动，从而让我们尽量地享受资源重新配置所能带来的好处。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;在这一讲里，我要给你介绍经济学里非常重要的科斯定律的含义，以及由此推导出来的一个规律，那就是谁用得好就归谁。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;科斯定律：谁用得好就归谁&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#科斯定律：谁用得好就归谁&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;科斯定律：谁用得好就归谁&quot;&gt;&lt;/a&gt;科斯定律：谁用得好就归谁&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我们先来介绍&lt;strong&gt;科斯定律&lt;/strong&gt;，科斯定律的含义最早是由一位经济学家提出来的，他的名字叫罗纳德·科斯（Ronald Coase）。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="洞见" scheme="https://mcdp.link/categories/%E6%B4%9E%E8%A7%81/"/>
    
    
    <category term="成本" scheme="https://mcdp.link/tags/%E6%88%90%E6%9C%AC/"/>
    
    <category term="搬运" scheme="https://mcdp.link/tags/%E6%90%AC%E8%BF%90/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>理解成本，量化你的生活，不惧选择</title>
    <link href="https://mcdp.link/posts/d1d9600.html"/>
    <id>https://mcdp.link/posts/d1d9600.html</id>
    <published>2021-03-20T03:12:13.000Z</published>
    <updated>2021-05-13T15:01:32.907Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>本文不讨论严谨的经济学意义上的成本</strong></p><p>难免的，人们总会把成本理解为付出多少钱，然而，这只是「货币成本」，在你的生活中还存在着很多其他的成本。通过本文，我希望能使你了解货币成本以外的「全部成本」，当我们做决策时，这能起到帮助。</p><span id="more"></span><h2 id="全部成本"><a href="#全部成本" class="headerlink" title="全部成本"></a>全部成本</h2><p>本节中，我不打算通过论证证明些什么，通过几个例子，你会懂我的意思的。</p><blockquote><p>在拼多多上买东西，通过拼单，你也许会在货币的花费上节约不少，但你需要牺牲时间亦或者与朋友的关系去拼单，综合考虑货币、时间与人情，你真的赚了吗？</p><p>你在B站上搜索免费的教学资源，与花钱购买你能确定的高品质知识，前者为了获取知识浪费了更多的时间，后者花费了金钱，你一定能判断孰优孰劣吗？</p><p>市场向农民进货，你从市场买菜，可谓是中间商赚差价，但相比于你自己去农民买菜，成本真的降低了吗？</p></blockquote><p>其实这些例子都在我们身边，而且你我其实早已接受了这个事实，你距离真相可能只有一层窗户纸。事实就是，如果你只考虑货币成本，你的选择可能绝大部分都不能达到最优解。</p><p>不仅如此，我还想提出一个我的“暴论”：根据我对「守恒」的执念与我的观察，我更愿意相信，成本是守恒的。</p><p>即，无论你如何选择，你都会付出相同的成本，不同的只是成本的种类。关于你的选择，取决于你偏向什么选择什么，你更喜欢选择什么。</p><h2 id="实际上，每个人都在做最优解"><a href="#实际上，每个人都在做最优解" class="headerlink" title="实际上，每个人都在做最优解"></a>实际上，每个人都在做最优解</h2><p>有时候你可能觉得别人的选择很蠢。那是因为ta掌握的信息和你不对等。</p><p>我不清楚未来会发生什么，怎么能做出最优解呢？你的实际选择确实是在未知的前提下的最优解，是你最偏好的解法。</p><p>我愿意牺牲，对我而言，总不是最优解了吧？其实，你的内心感受，你的道德感，你也能将其作为成本。</p><p>…</p><h2 id="其他的成本"><a href="#其他的成本" class="headerlink" title="其他的成本"></a>其他的成本</h2><p>强烈推荐你去了解一下这两个成本：「沉没成本」与「边际成本」<br>在这就不写了，如果真有人看这文章，真有人想了解的话可以联系我。</p><h2 id="科斯定律：谁用的好就归谁"><a href="#科斯定律：谁用的好就归谁" class="headerlink" title="科斯定律：谁用的好就归谁"></a>科斯定律：谁用的好就归谁</h2><p>搬运一篇薛兆丰老师的<a href="/2021/03/25/%E3%80%90%E6%90%AC%E8%BF%90%E3%80%91%E7%A7%91%E6%96%AF%E5%AE%9A%E5%BE%8B%EF%BC%9A%E8%B0%81%E7%94%A8%E7%9A%84%E5%A5%BD%E5%B0%B1%E5%BD%92%E8%B0%81/">文章</a>，我本来想自己吸收以后再写的，但是实在是写得太好了，我就不献丑了。</p><p>略作总结，通过成本的概念，我们能论证，我们应该将很多东西放开，让别人帮我们用，比如大数据。但至于大数据的个人隐私问题，这就是另一个问题了。</p><blockquote><p>“现实生活中有很多一方伤害另外一方的例子，但是在经济学家科斯看来，伤害总是双向的，实际上这只不过是人们在争夺稀缺的资源而已，而稀缺的资源会服从一个潜在的规律，那就是谁用得好最后会归谁。</p><p>所以我们在制度设计中，应该尽量地让资源更方便地流动，从而让我们尽量地享受资源重新配置所能带来的好处。”</p></blockquote>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本文不讨论严谨的经济学意义上的成本&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;难免的，人们总会把成本理解为付出多少钱，然而，这只是「货币成本」，在你的生活中还存在着很多其他的成本。通过本文，我希望能使你了解货币成本以外的「全部成本」，当我们做决策时，这能起到帮助。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="洞见" scheme="https://mcdp.link/categories/%E6%B4%9E%E8%A7%81/"/>
    
    
    <category term="成本" scheme="https://mcdp.link/tags/%E6%88%90%E6%9C%AC/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>入坑RSS一周，我卸载了10+APP</title>
    <link href="https://mcdp.link/posts/5061d987.html"/>
    <id>https://mcdp.link/posts/5061d987.html</id>
    <published>2021-03-06T11:23:10.000Z</published>
    <updated>2021-05-13T15:01:32.906Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="先说点实在的，RSS到底有什么用"><a href="#先说点实在的，RSS到底有什么用" class="headerlink" title="先说点实在的，RSS到底有什么用"></a>先说点实在的，RSS到底有什么用</h2><p>RSS到底是什么？这个放到后面再聊。</p><p>我最想和你说的是，RSS作为一种「信息聚合」的协议，它能将毫无作用的推荐算法拒之门外，专注于你想要关注的内容，从而提高的你效率，优化你的阅读体验。</p><p><strong>更重要的是，RSS于我而言，它甚至改变了我的习惯</strong></p><span id="more"></span><h2 id="什么是RSS"><a href="#什么是RSS" class="headerlink" title="什么是RSS"></a>什么是RSS</h2><blockquote><p>“RSS 的全称是 Really Simple Syndication（简易信息聚合），它是一种消息来源的格式规范，网站可以按照这种格式规范提供文章的标题、摘要、全文等信息给订阅用户，用户可以通过订阅不同网站 RSS 链接的方式将不同的信息源进行聚合，在一个工具里阅读这些内容。”</p></blockquote><h2 id="如何使用RSS"><a href="#如何使用RSS" class="headerlink" title="如何使用RSS"></a>如何使用RSS</h2><p>前文提到了RSS只是一种「协议」，因此，为了使用这个协议，我们需要使用一些软件。这也是我在刚开始入门RSS时所遇到的问题——软件太多了。因此，我们从最简单的开始。</p><blockquote><p>找到一个RSS源（Feed），将其导入你的RSS阅读器，完成，这就是RSS最基础的食用方式。</p><p>而这基本上能满足你的绝大部分需求。</p><p><img src="https://cdn.sspai.com/2019/08/28/1b7d2f3c43b002e025973f4a7fa6223b.png?imageView2/2/w/1120/q/90/interlace/1/ignore-error/1" class="lazyload" data-srcset="https://cdn.sspai.com/2019/08/28/1b7d2f3c43b002e025973f4a7fa6223b.png?imageView2/2/w/1120/q/90/interlace/1/ignore-error/1" srcset="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAAAEAAAABCAYAAAAfFcSJAAAABGdBTUEAALGPC/xhBQAAADhlWElmTU0AKgAAAAgAAYdpAAQAAAABAAAAGgAAAAAAAqACAAQAAAABAAAAAaADAAQAAAABAAAAAQAAAADa6r/EAAAAC0lEQVQIHWNgAAIAAAUAAY27m/MAAAAASUVORK5CYII=" alt="来自于少数派文章的图片"></p></blockquote><h2 id="RSS使用进阶"><a href="#RSS使用进阶" class="headerlink" title="RSS使用进阶"></a>RSS使用进阶</h2><h3 id="如何寻找RSS源"><a href="#如何寻找RSS源" class="headerlink" title="如何寻找RSS源"></a>如何寻找RSS源</h3><p>如今，提供RSS源的网站其实是很少的。因此，国内的大佬DIYgod在Github上发起了<a href="https://docs.rsshub.app/">RSSHub项目</a>。</p><blockquote><p>这是RSSHub官方文档中的项目介绍：</p><p>“RSSHub 是一个开源、简单易用、易于扩展的 RSS 生成器，可以给任何奇奇怪怪的内容生成 RSS 订阅源。RSSHub 借助于开源社区的力量快速发展中，目前已适配数百家网站的上千项内容。”</p></blockquote><p>总而言之，这是一个由社区提供的RSS源，通过用户们的用爱发电，将不提供RSS的网站也强行能通过RSS订阅了。（然而由于种种原因，这里提供的RSS源并不能直接使用，还需要一点点小步骤。我比较懒，如果有需要的话可以再让我写吧hhh）</p><h3 id="RSS的同步问题"><a href="#RSS的同步问题" class="headerlink" title="RSS的同步问题"></a>RSS的同步问题</h3><p>可能你会发现，前文提到的RSS使用方式有一个问题：如果我想在多个客户端同步我的RSS源怎么办？难道让我每次更新源都要手动复制一次吗？</p><p>当然不用！当然是有服务提供的，可惜著名的Feedly和Innoreader都相继在国内挂掉了（前者在18年，后者在20年）。现在国内已经没有非常可靠、迅速的RSS服务了。解决方法倒是有很多，例如自建Tiny Tiny RSS，或者在你的NAS上部署RSS服务，都是可以的。这又是另一个坑了（况且目前我还没搞这个，个人打算在未来两年内入手一个群晖NAS，实现我的各种奇奇怪怪的想法）。</p><blockquote><p>当然，RSS服务并不只是一个提供同步的东西，你可以通过这些服务进行消息的过滤，在这些RSS源中，你最后只会看到你想关注的东西。</p></blockquote><h2 id="我的RSS食用技巧"><a href="#我的RSS食用技巧" class="headerlink" title="我的RSS食用技巧"></a>我的RSS食用技巧</h2><p>先说明，我也只是一个萌新，我是在这个星期才入坑的RSS，不过这也是一个挺大的跨步，至少我习惯了这种阅读方式，也有了优化我的阅读流程的想法，<strong>不再对做出改变而抵触</strong>。</p><blockquote><ul><li><p>RSS阅读器</p><p>  我使用的是「轻芒杂志」（这个有一点好，能订阅微信公众号和部分APP里的信息，我认为这是一个入坑的好选择）</p></li><li><p>RSS源</p><p>  提供RSS源的一般会直接使用RSS源，而如果我需要其中更细分的类别，我会使用RSSHub里提供的源</p></li><li><p>RSSHub</p><p>  由于国内屏蔽了RSSHub官方的域名，我又懒得自己搭建，于是我使用的是uneasy.win提供的<a href="https://uneasy.win/">镜像站</a></p></li><li><p>阅读时的分类<br>  我将其分为了即时性信息的“时讯”；优质但少量的“文章”；以及当前文章阅读完以后，少量的社区推荐优质文章“扩展”</p></li></ul></blockquote><h2 id="RSS到底带给了我什么样的改变"><a href="#RSS到底带给了我什么样的改变" class="headerlink" title="RSS到底带给了我什么样的改变"></a>RSS到底带给了我什么样的改变</h2><p>连我都没想到，RSS给我带来的改变是巨大的。入坑前，我只是想着，仅一个信息聚合，除了能减少我选择阅读哪些信息的一点点抉择，还能带给我什么？</p><p>现实显然不仅如此。</p><p><strong>RSS使我不再沉浸于永无止境的信息流中，读完了，调整完毕，就赶紧去做其他事情吧</strong></p><p>除此以外，RSS的信息基本是即时的（如果你是自行搭建的RSS服务，这取决于你是如何配置的），这满足了我对一些消息即时性的需求，也就不需要总是想着这些东西什么时候更新了，或者我会不会错过了什么——你只需要等待你的阅读器通知你就行了。更进阶一些的操作，比如你可以通过IFTTT实现自动化。</p><h2 id="总结"><a href="#总结" class="headerlink" title="总结"></a>总结</h2><p>RSS是个好东西，强烈建议各位入坑。不只是RSS，其实生活中的一切都是如此，重要的不是入坑哪些小玩意，而是彻彻底底地提高效率。</p><p>最后以万维钢老师的一句话结尾，也将其作为《生活黑客》这个系列的开端。（虽然原句是关于使用计算机的，但我认为这也适用于生活中的一切）。</p><blockquote><p>“使用计算机，你能不能有点‘范儿’。”</p></blockquote><h2 id="RSS扩展阅读"><a href="#RSS扩展阅读" class="headerlink" title="RSS扩展阅读"></a>RSS扩展阅读</h2><p><a href="https://sspai.com/post/56391">高效获取信息，你需要这份 RSS 入门指南</a></p><p><a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/349349861">知道 RSS 的人越少，我就越希望它能被人知道！</a></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;先说点实在的，RSS到底有什么用&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#先说点实在的，RSS到底有什么用&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;先说点实在的，RSS到底有什么用&quot;&gt;&lt;/a&gt;先说点实在的，RSS到底有什么用&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;RSS到底是什么？这个放到后面再聊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我最想和你说的是，RSS作为一种「信息聚合」的协议，它能将毫无作用的推荐算法拒之门外，专注于你想要关注的内容，从而提高的你效率，优化你的阅读体验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;更重要的是，RSS于我而言，它甚至改变了我的习惯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="生活黑客" scheme="https://mcdp.link/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E9%BB%91%E5%AE%A2/"/>
    
    
    <category term="RSS" scheme="https://mcdp.link/tags/RSS/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我们应该相信谁</title>
    <link href="https://mcdp.link/posts/a8080095.html"/>
    <id>https://mcdp.link/posts/a8080095.html</id>
    <published>2021-02-27T11:40:40.000Z</published>
    <updated>2021-05-13T15:01:32.907Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我们常常因选择而陷入纠结。我这里说的并不是“对我自己而言，我更想要干什么”的选择，而“观点”上的纠结。对于一件事情，我觉得应该这么做，而科学或者数学却反直觉地告诉我不应该这么做。例如炒股，我朋友圈里经常会有人发爷的股票赚疯了，搞得我也想炒股。</p><p>我妈就特倔，不爱听我的解释，总爱信她觉得对的东西。比如有时她向给面包发酵，我叫她去搜一下酵母需要的温度，她却寻思着稍微保温应该就行了；有些产品我看好了参数告诉她，她偏说我就觉得大牌子好。试问，我们到底应该相信谁？</p><span id="more"></span><h2 id="科学共同体"><a href="#科学共同体" class="headerlink" title="科学共同体"></a>科学共同体</h2><p>好，我发现长篇大论扯过度对我来说可太生硬了，直接用我的话说一下我要讲的东西，什么是科学共同体？</p><p>所谓科学共同体，就是一个由科学家组成的共识体。</p><blockquote><p>还是插入一下百度百科：</p><p>“科学共同体是由科学观念相同的科学家所组成的集合体 —— 科学活动的主体。1942 年英国科学哲学家波拉尼 (M. Polanyi) 在《科学的自治》一文中首次使用。1962 年美国科学哲学家库恩在《科学革命的结构》一书中，运用 “科学共同体” 这一概念来说明科学认识发展过程中社会心理因素的作用。认为 “科学共同体” 在实际上和逻辑上都很接近 “范式”。指出一个范式只是一个科学共同体成员共有的东西；由于这些成员使用共同的范式，才组成了这个科学共同体。科学共同体由一些学有专长的科学家所组成。”</p></blockquote><p>科学共同体，重点并不在于它是「共同体」，而在于它是由「科学家」组成的。</p><p>这倒是很好解释，核心在于对于一个陌生的领域，相信自己会让你觉得可靠、安心，但这并不意味着解决了问题，因为正确的观点绝大多数时候都是把握在科学家们的手中。因为人家就是吃这口饭的，你个刚入门的小伙子还能把人家饭碗砸咯？科学界自有有效的纠错机制，至少绝对绝对是比你自己判断要正确的。概率论大家都学过的了，就拿期望的概念套在这里，你的理性还会选择相信你自己吗？</p><h2 id="不只是科学"><a href="#不只是科学" class="headerlink" title="不只是科学"></a>不只是科学</h2><p>其实已经很明确了，科学只是其中的一小部分，对于一切选择我们都应该相信更权威的人或组织。</p><p><strong>至少，将其充分地作为参考。</strong></p><blockquote><p>“我们信任科学是因为我们信任科学家。这就如同你会信任医生、信任水管工一样。并不是因为他们身上带有魔力，而是因为他们就是做这件事的。水管工的任务就是知道哪根水管好使，科学家的任务就是要发明新理论、对理论提出质疑，兢兢业业地把理论跟真实世界对比，不讲情面地互相批评。</p><p>民间大师做不到这些，传统疗法做不到这些，政治意识形态做不到这些，所以我们选择不信任他们那些社区，而信任科学家。”</p></blockquote><p>正是因此，回到开头，对于股市，我最终还是没有过出手的念头，因为数学告诉我们，如果你没有足够了解这个行业，没有好的眼光，因为概率，你一定会亏损。因此，至少目前我对股市的看法就是，股市是一个有效（几乎）的市场，我会仅将其作为了解行业的工具，这是股市对你的未来更具有指导作用的意义。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;我们常常因选择而陷入纠结。我这里说的并不是“对我自己而言，我更想要干什么”的选择，而“观点”上的纠结。对于一件事情，我觉得应该这么做，而科学或者数学却反直觉地告诉我不应该这么做。例如炒股，我朋友圈里经常会有人发爷的股票赚疯了，搞得我也想炒股。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我妈就特倔，不爱听我的解释，总爱信她觉得对的东西。比如有时她向给面包发酵，我叫她去搜一下酵母需要的温度，她却寻思着稍微保温应该就行了；有些产品我看好了参数告诉她，她偏说我就觉得大牌子好。试问，我们到底应该相信谁？&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="洞见" scheme="https://mcdp.link/categories/%E6%B4%9E%E8%A7%81/"/>
    
    
    <category term="科学共同体" scheme="https://mcdp.link/tags/%E7%A7%91%E5%AD%A6%E5%85%B1%E5%90%8C%E4%BD%93/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
